<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>mplessard - Médias sociaux</title><link href="https://mplessard.github.io/fr/" rel="alternate"></link><link href="https://mplessard.github.io/feeds/medias-sociaux.atom.xml" rel="self"></link><id>https://mplessard.github.io/fr/</id><updated>2017-09-13T00:00:00-04:00</updated><entry><title>Comment créer des images Instagram qui ressortent?</title><link href="https://mplessard.github.io/fr/how-to-make-your-Instagram-photos-pop" rel="alternate"></link><published>2017-09-13T00:00:00-04:00</published><updated>2017-09-13T00:00:00-04:00</updated><author><name>Marie</name></author><id>tag:mplessard.github.io,2017-09-13:/fr/how-to-make-your-Instagram-photos-pop</id><summary type="html">&lt;p&gt;Récemment, j'ai été complimenté sur mes photos Instagram et les gens m'ont demandé de leur donner des conseils. Je dois dire qu'il n'y a pas un seul moyen de créer de belles photos, mais voilà …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Récemment, j'ai été complimenté sur mes photos Instagram et les gens m'ont demandé de leur donner des conseils. Je dois dire qu'il n'y a pas un seul moyen de créer de belles photos, mais voilà ma façon et ça me semble fonctionner! N'oubliez pas de rester inspiré, de vous amuser, de trouver la formule qui vous convient et d'être cohérent dans votre style.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Composition&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous devez vous demander: mais qu'est-ce qu'est la composition? Bien, la composition est l'art d'organiser les éléments de votre image. Il s'agit, en fait, de jouer avec les objets de votre photo. Par exemple, vous pouvez décider de mettre un seul élément au milieu de votre photo et c'est tout ou vous pouvez ajouter de petits objets autour de l'élément principal pour créer une image symétrique.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Même si la composition consiste à jouer avec les éléments, il y a quelques grands principes. L'un d'eux est la règle des tiers. Il est assez simple de l'utiliser avec Instagram ou l'appareil photo de votre téléphone cellulaire. Normalement, lorsque vous éditez vos images sur Instagram, vous pouvez déjà voir ces neuf petits carrés. Si vous voulez qu'ils apparaissent sur votre téléphone intelligent, accédez aux paramètres de votre caméra et activez l'option grille.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce principe divise votre photo en neuf carrés soit, deux lignes horizontales et 2 lignes verticales. Ces lignes et ces intersections sont des éléments qui doivent être retenus. Ils vous permettent de créer différentes compositions accrocheuses. Il suffit de sélectionner une intersection ou une ligne à suivre et votre image Instagram est prête à être publiée!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si je ne crée pas d'images symétriques, j'utilise souvent la règle des tiers pour équilibrer la composition de mon image. Par exemple, j'aime jouer avec un tiers d'une chose et 2 tiers d'une autre. Regardons l'image ci-dessous ... On peut remarquer un tiers d'herbe et 2 tiers de ciel.  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt; &lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:37.5% 0; text-align:center; width:100%;"&gt; &lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BPIFbtYAOjP/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank"&gt;Une publication partagée par MARIE (@_mplessard)&lt;/a&gt; le &lt;time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2017-01-11T13:48:33+00:00"&gt;11 Janv. 2017 à 5h48 PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Sérieusement, la composition pourrait être l'une des choses les plus difficiles à maîtriser, mais une fois que vous avez compris, il est difficile de ne plus l'utiliser! Mon conseil, essayez encore et encore, car on y arrive rarement du premier coup!  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Lumière&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La deuxième chose qui est vraiment importante en photographie, est d'avoir un bon éclairage et un en particulier. Ça se doit d'être &lt;strong&gt;la lumière du jour&lt;/strong&gt;!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rien n'est mieux pour vos photos Instagram que d'utiliser la lumière naturelle. C'est à vous de décider quand la lumière du jour est à son meilleur dans votre maison ou appartement, car vous le savez, cela dépend de l'orientation de vos fenêtres et de la position du soleil.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une chose qui est vraiment utile de savoir avec la lumière, c'est d'avoir un fond lumineux et de couleur claire, car ce genre de couleur reflète beaucoup plus la lumière que les couleurs sombres. Je ne le fais pas personnellement pour le moment, mais j'ai vu des conseils où les gens achètent des cartons et les utilisent en arrière-plan. Vous devriez peut-être essayer si votre table ou votre plancher est sombre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne sais pas pour vous, mais moi, j'ai du mal à aimer une image quand il y a beaucoup d'ombre. Soyons réalistes, la lumière nous rend heureux et nous permet de voir de beaux détails! Ce conseil en lien avec la lumière est plutôt facile à réaliser par rapport à celui de la composition. Essayez-le donc!  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les couleurs et les textures&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une autre chose à essayer est de jouer avec l'équilibre des couleurs et textures. Mais rappelez-vous, vous devez les faire correspondre! Vous voudrez peut-être mettre un petit peu d'une couleur ou peut-être beaucoup de combinaisons et c'est OK. La seule chose à retenir est de savoir où vous voulez que l'attention soit concentrée.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il devrait y avoir du contraste entre les éléments parce que vous le savez, vous ne voulez pas que votre élément principal disparaisse dans l'arrière-plan. Dans mon cas, si je photographie des objets, je trouve qu'il est plus facile de choisir un fond clair et doux et d'ajouter mes éléments plus vivants sur le dessus. Cela signifie que je n'utilise pas de couleur de fond semblable aux objets. Par exemple, si nous regardons l'image suivante de matcha latte, le fond a une belle homogénéité avec celui-ci, mais nous pouvons remarquer que le matcha est au centre de notre attention avec sa couleur verte vivifiante et le contour du verre.  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="instagram-media" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"&gt;&lt;div style="padding:8px;"&gt; &lt;div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"&gt; &lt;div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"&gt;&lt;a href="https://www.instagram.com/p/BYI8-ZxggJF/" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank"&gt;Une publication partagée par MARIE (@_mplessard)&lt;/a&gt; le &lt;time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2017-08-23T14:36:26+00:00"&gt;23 Août 2017 à 7h36 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Rappelons-nous que, même si je souhaite que mon objet principal se démarque de l'arrière-plan, je veux aussi que le fond corresponde au sentiment ou au thème que dégage l'image.  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Les filtres et les modifications&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et la question qui tue! Est-ce que je modifie et ajoute des filtres à mes photos? En effet, j’utilise les fonctionnalités d'Instagram! La plupart du temps, je n'applique pas vraiment de modifications, je ne fais que repositionner mon image et j'ajoute un filtre simple, mais élégant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense qu'il est correct d'ajouter des filtres, mais il faut choisir ceux qui sont classiques et ceux qui ne se remarquent pas trop sinon, ça ne fait pas vraiment naturel. Si vous souhaitez le savoir, j'utilise surtout le filtre gingham. C'est mon préféré!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus, ajouter des filtres donne un style à votre image. Veillez cependant à ne sélectionner que deux ou trois filtres que vous utiliserez tout le temps. Les personnes qui aiment votre profil Instagram seront plus susceptibles de revenir ou de vous suivre si votre style de galerie est cohérent. Et notez que cela ne s'applique pas seulement qu'aux filtres!  &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maintenant, si vous souhaitez obtenir une belle galerie Instagram, je vous recommande de vous inspirer! Oui, ouvrez votre Instagram, trouvez des images que vous souhaitez avoir dans votre propre galerie et analysez la composition, les textures, les couleurs et les filtres que vous voyez. Essayez d'appliquer certaines de ces choses à vos propres images et après quelques essais, je suis sûr que vous obtiendrez le résultat souhaité! Mais n'oubliez pas, vous n'avez pas à faire tout comme tout le monde parce que l'innovation ne consiste pas en ça. N'ayez pas peur d'essayer de nouvelles choses et d'aller chercher de l'expérience.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J'espère que cet article pourra vous aider! Car qui ne souhaite pas avoir plus de j'aime sur ses photos? J'aimerais bien voir vos progrès sur Instagram, alors n'hésitez surtout pas à me montrer vos images avant et maintenant.&lt;/p&gt;</content><category term="Instagram"></category><category term="image"></category><category term="conseils"></category><category term="médias sociaux"></category></entry></feed>